# 副詞

## 単語の形成

原則として品詞語尾 **‐o** を語根に追加する事で作られます。

動詞、形容詞、他の副詞を修飾するために使われ、通常は修飾される単語の前に置きます。

- way**o** reni = **速く**走る
- sat**o** nyami = **十分に**食べる
- bon**o** kanti = **よく**歌う
- mult**o** guli = **沢山**飲む
- gu**o** bela = **とても**美しい

副詞の中には品詞語尾 **‐o** で終わらないものもあります。**ha**(はい) と **ne**(いいえ)、**比較級**、**相関詞**(後のページで解説します)です。

## 比較級

### 等しい

前置詞 **o** または **sam**、あるいは等しい事を表す副詞 **samo** を 比較前置詞 **dan**(～よりも) と組み合わせて表します。

- me si alta **o** tu = 私はあなたと**同じ位の**背の高さです
- me si alta **sam** tu = 私はあなたと**同じ位の**背の高さです
- me si **samo** alta <u>dan</u> tu = 私はあなた<u>よりも</u>**同じ位**背が高い = 私はあなたと同じ位の背の高さです

### より優れる

優れる事を表す副詞 **mas** を比較前置詞 **dan**(～よりも) と組み合わせて表します。

- me si **mas** <u>alta</u> **dan** tu = 私はあなた**よりも**<u>背が高い</u>です。

### より劣る

劣る事を表す副詞 **min** を比較前置詞 **dan**(～よりも) と組み合わせて表します。

- me si **mas** <u>alta</u> **dan** tu = 私はあなた**よりも**<u>背が高くない(=低い)</u>です。

### 最大級

最も優れる事を表す副詞 **masuno** を比較前置詞 **dan**(～よりも) と組み合わせて表します。

- tu si **masuno** <u>alta</u> **dan** ola noy. = あなたは私達全員の中で**最も**<u>背が高い</u>。

### 最小級

最も劣る事を表す副詞 **minuno** を比較前置詞 **dan**(～よりも) と組み合わせて表します。

- tu si **masuno** <u>alta</u> **dan** ola noy. = あなたは私達全員の中で**最も**<u>背が高くない(=低い)</u>。
